《逃犯條例》不必修訂了 專欄作家 - 古德明

《逃犯條例》不必修訂了
專欄作家 - 古德明

八月六日晚，浸會大學學生會長方仲賢剛買下十支觀星雷射筆，即被五名秘密警察包圍，說他「涉嫌藏有攻擊用武器」，一人還一手扼着他脖子。幾百路人不平，上前理論，大批黑警即時趕到，支援同黨，於是方仲賢被捕，黑警更把觀星筆稱為「高能量雷射槍」。千多名市民憤而包圍警署，黑警即發射催淚彈，還拘捕多人。

《三國志》卷三十八載：蜀國嘗大旱，劉備下令禁釀酒，有人家藏釀具，被胥吏搜得，要問違禁釀酒罪。不久，劉備與手下簡雍出遊，見街上一男一女，簡雍就說：「彼人欲行淫，何以不縛？」劉備愕然問道：「卿何以知之？」簡雍說：「彼有其具（有行淫的東西），與欲釀者同。」劉備領悟，下令釋放藏釀具者。他比香港黑長官鄭月娥差得遠了。鄭月娥治下，觀星筆都可變做雷射槍，而且一定是「攻擊用」。

鄭月娥說「已暫緩《逃犯條例》修訂工作」，不少人以為香港與大陸之間的司法防火牆可以暫保，殊不知鄭月娥已把中共式法治直接施於香港，哪裏還要引渡「逃犯」到大陸。香港簡直已成為西方所謂police state（警察國家），說準確一點，則是黑警城市。

黑警已經完全不用守法。他們可以肆意截查、拘捕行人，連警員委任證都不出示；又為免行兇給人追究，經常蒙面，制服更連黑警編號都沒有。最初，社會為之譁然；過了兩個多月，大家都習以為常了。

二零一四年九月二十八日，梁振英政府用八十七枚催淚彈對付求普選的市民，社會也為之譁然；今天，鄭月娥手下黑警向市民迎面發射催淚彈幾乎無日無之，數以千計，還雜以橡膠彈、布袋彈等等，大家也都習以為常了。

據《香港基本法》第二十七條，市民有「集會、遊行、示威的自由」，但是，七月二十七日開始，黑警陸續禁止在元朗、遮打、旺角、港島、大埔、黃大仙、港島東等地遊行，又禁止在中山紀念公園、渣華道遊樂場公園等集會，大家又都習以為常了。

一九八九年中共屠城，或說共軍動手前先被餵藥，使他們失去人性。試看今日香港的黑警，可知此說無稽。泯滅人性是不用餵藥的。美國有線新聞網絡（CNN）記者科倫（Anna Coren）目睹黑警直闖元朗列車站亂打「只是站着，完全和平」的光復元朗遊行者，忍不住說黑警「瘋狂了（insane）」。香港黑警已和大陸軍警融為一體。最近，黑警遣代表赴成都，出席世界警察與消防員運動會，獲熱烈歡迎，振奮之餘，致函中共《環球時報》說：「香港警察感謝內地所有支持我們的警察兄弟！我們真的感動到哭了！」他們近月受盡市民唾罵，卻獲大陸的「兄弟」支持，怎能不感激涕零。

今天，港人家裏有菜刀、小刀、指甲刀、雨傘、觀星筆、電筒等等，隨時可因「私藏大量攻擊用武器」罪名被捕。《逃犯條例》實在不必修訂了。
古德明
專欄作家

上一則
上一則
林鄭變陣經濟恐嚇無效 (劉細良)

下一則
下一則
世道人生： 重提波羅的海人鏈 (李怡)

今日既香港真係直接係鏡頭前老笠d 有錢佬返大陸都唔會有人理 所以貪官走資派係香港真係要小心d ,有錢離地撚都出入小心 俾人捉去大陸唔洗理由